---
title: Game Gear
description: 
published: true
date: 2021-09-16T06:07:11.155Z
tags: sega, gamegear, gg, portables
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:03:17.702Z
---

![](/emulators/handheld/gamegear.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Sega
* **Année de sortie** : 1990
* **Quantités vendues** : 11 millions
* **Processeur** : 8-Bit Zilog Z80 @ 3.58 MHz
* **RAM** : 8kB
* **VRAM** : 16kB
* **Vidéo** : Sega VDP (Texas Instruments TMS9918 modifié)
* **Résolution** : 160 x 146 pixels, 32 couleurs (palette de 4096 couleurs)
* **Son** : TI SN76489 PSG
* **Taille des cartouches** : 32kB - 1MB
* **Écran** : 8.128cm (3.2 pouces), LCD rétroéclairé

## Présentation

La **Game Gear** est une console de jeux vidéo portable en couleurs, sortie en 1990 et produite par Sega afin de concurrencer la Game Boy de Nintendo apparue une année plus tôt.

Au niveau matériel, la Game Gear se rapproche tant de sa grande sœur la Master System (dont elle est l'adaptation en console portable avec quelques différences), que sa ludothèque est composée en grande partie de conversions de jeux faits pour cette dernière avec pour seule différence notable la résolution, plus faible afin d'être adaptée à l'écran de la console portable.

Le Master Gear Converter permet d'utiliser les cartouches de Master System directement sur Game Gear sans qu'il ne soit nécessaire d'émuler le matériel de la console de salon.

La Game Gear n'a jamais remporté le succès escompté, entre autres à cause de quelques défauts importants :

* autonomie faible : 6 piles LR6 permettent 4 heures d'utilisation
* fragilité du connecteur AC
* prix qui était presque le double de celui de la Game Boy mais justifié par l'écran couleur rétro-éclairé. Il faudra attendre 1998 pour que Nintendo sorte une console couleur, la Game Boy Color, et 2003 pour une console portable couleur rétro-éclairée, la Game Boy Advance SP
* composants de la machine vieillissant très mal, notamment les condensateurs qui perdent de leur capacité, provoquant une perte du son et de la luminosité de l'écran.

## Émulateurs

[Libretro GenesisPlusGX](libretro-genesisplusgx)
[Libretro Gearsystem](libretro-gearsystem)
[Libretro FBNeo](libretro-fbneo)